【好鄰舍教會：10 警員搜觀塘會址 社工劉家棟稱被帶走助查】

【好鄰舍教會：10 警員搜觀塘會址 社工劉家棟稱被帶走助查】

過往一直積極支持反送中運動的「好鄰舍北區教會」昨晚在 Facebook 發文指教會、堂主任陳凱興及其太太的戶口同時被滙豐凍結。今日教會再在 facebook 發文，指有 10 名隸屬毒品調查科—財富調查組的警員手持搜查令到該會觀塘聚會點，要求聯絡該會堂主任及公司董事以帶返警署協助調查。「好鄰舍北區教會」指警方有搜查物品，預備帶走部份信件。

受聘於「好鄰舍北區教會」的註冊社工劉家棟及後在 Facebook 表示，現被警方帶走協助調查。劉家棟去年 7 月 27 日元朗衝突中被控阻差辦公罪成，判監 1 年，成為反修例事件中首名罪成判囚的註冊社工。他其後獲保釋等候上訴，再獲好鄰舍北區教會聘用。好鄰舍北區教會當時稱，是透過「被捕社工工作支援」成功眾籌約 70 萬元聘用劉家棟，劉於 9 月 1 日正式入職。

今午五時，《立場新聞》記者於「好鄰舍北區教會」觀塘會址查看，裡面已關燈，亦無人應門。未知搜查行動是否已結束。

相關報道：

好鄰舍北區教會：遭滙豐凍結戶口 堂主任陳凱興夫婦戶口同被凍結 政治報復嚴重打擊宗教界

與好鄰舍北區教會同遭凍結戶口 陳凱興透露一家留英：身無分文陷困境 憂不能回港

推推

見字幫推 觀塘重狗

觀塘師

開源道

教會都開始搞埋一份，港共愈來愈仆街

好黃既大律師公會:請相信法庭

就快拆十字架

Push

今次又老吹個咩理由

都冇人反抗啦 試哂水溫香港人太好恰咪恰得勁啲